［ 以史為鑒］五四運動學生痛打賣國賊，火燒狗官住宅

5月4日，上午10時，各校學生召開碰頭會，商定遊行路線。下午1點，北京大學等十三所院校三千餘名學生匯集天安門，舉行了聲勢浩大的示威活動。提出了「外爭國權，內除國賊」

下午兩點多鐘，大規模遊行隊伍到達曹宅，數百名軍警早把胡同口封住了，隊伍不得入內。學生向軍警講明來意說：「我們是愛國學生，來這裏是找曹總長談談國事，交換意見，要他愛中國。我們學生手無寸鐵，你們也是中國人，難道你們不愛中國嗎？」軍警於是放行。學生進入胡同，發生暴亂痛打了在曹家串門的章宗祥，並火燒曹宅，引發「火燒趙家樓」事件。 隨後，軍警給予鎮壓，並逮捕了學生代表32人。

學生遊行活動受到廣泛關注，各界人士給予關注和支持，抗議逮捕學生，蔡元培、朱家驊等「歐美同學會」會員（時會長蔡元培）當時為了營救學生，不惜發動全國工商界罷工罷市，上至政府官員；下至務農人員。

五四事件高潮，之後蔡元培先生雖然唔同意學生行為，但仍然力保學生，辭去北大校長責己

可惜，而家香港倒退到連1919年的北京都比唔上

反日情緒愈見激烈，深圳市人民醫院外，十多架日產汽車及公安車成發洩對象被推翻。從電視台片段所見，示威者包圍車輛破壞，並合力將車輛逐一推翻，甚至站在車頂揮舞國旗。

五四運動大事紀 學生火燒趙家樓痛打章宗祥

中國人仲暴力過香港人 打爆警車 燒人屋企 毆打官員

香港人邊度過火???

屌，劍圍支那辦喇